# Changelog
В этом файле описаны изменения для каждой версии проекта.

## [0.3.0] - 2023-10-29

Выполнены все необходимые подзадачи курсового проекта, достигнуты поставленные требования.

### Added

- Добавлены тесты для url_storage.

### Changed

- Обновлена документация openapi и README

## [0.2.8] - 2023-10-29

### New Features

- Ссылки теперь хранятся в postgres, вместо оперативной памяти.

### Added

- Добавлена ORM модель для таблицы со ссылками.
- Добавлена миграция для создания этой таблицы.

### Changed

- Модуль adaptor теперь содержит метод get_session вместо класса DatabaseConnection. Это сделано для возможности интеграционного тестирования, так как требуется переопределить fastapi dependency.

## [0.2.7] - 2023-10-29

### New Features

- Метод для создания сессии подключения к бд теперь можно использовать как fastapi dependency.

## [0.2.6] - 2023-10-28

### Added

- Добавлена базовая миграция.
- Добавлены тесты миграций.

## [0.2.5] - 2023-10-28

### New Features

- Автоматическая генерация миграций с помощью alembic.

### Changed

- Добавлена поддержка postgres в helm чарте.
- Добавлена проверка готовности бд в ready пробе.

## [0.2.4] - 2023-10-28

### Added

- Новый алгоритм кодирования длинных ссылок в короткую, соответствующий требованиям.

### Changed

- Внесены изменения в контроллер, хранилище и тесты для поддержки нового алгоритма.

## [0.2.3] - 2023-10-28

### Changed

- Добавлено исключение в эндпоинт короткой ссылки при запросе несуществующего id.
- Добавлен соответствующий тест, существующие тесты на эндпоинт объеденены.

## [0.2.2] - 2023-10-27

### Changed

- Url controller при переходе на короткую ссылку редеректит на ранее сохраненную полную ссылку.
- Обновлен интеграциионный тест для url controller'a.

## [0.2.1] - 2023-10-27

### New Features

- Добавлено хранилище ссылок. Позволяет сохранить url адрес и получить id короткой ссылки.

### Changed

- Url controller возвращает короткую ссылку с помощью нового хранилища ссылок.

## [0.2.0] - 2023-10-26

### New Features

- Добавлены эндпоинты-заглушки для последующей реализации бизнес логики

## [0.1.1] - 2023-10-24

### New Features

- Добавлен Helm-чарт и инструкция по развертыванию 

### Added

- Dockerfile

## [0.1.0] - 2023-10-22

Подготовлен минимальный сервис с техническими инструментами разработки.

### New Features

- Зависимости зафиксированы с помощью poetry
- Реализован минимальный сервис техническими обработчиками запросов `/healthz/up` и `/healthz/ready`
- Код проекта в `./src` успешно проходит линтинг с помощью flake8 из пакета wemake-python-styleguide
- Добавлен CI со стадиями линтинга и тестирования

## [0.0.1] - 2023-10-22

### Added

- CHANGELOG.md
- README.md
- .gitignore